選管會倡縮投票時間 聶德權：須謹慎考慮

【明報專訊】選管會昨就選舉事務處處理選舉物資問題提出20項改善建議，其中針對票站工作人員工時過長或會引致失誤，建議政府考慮縮短選舉日的投票時間。政制及內地事務局長聶德權回應稱，當局2017年曾就有關建議諮詢公眾，但社會上有很多不同意見，自己當時提及政府在沒有相關配套前，不打算實行建議，強調此改動會影響其他選舉安排，政府須小心謹慎地考慮。

報告指員工工時過長易出錯
報告建議選舉事務處就懷疑遺失敏感資料事件，改善內部通報機制，包括訂立內部指引，列明合理搜尋時限，並適時向相關主管人員或局方報告事件；選管會主席馮驊補充，若發生遺失敏感資料事件，建議處方在6個月內向選管會和公眾交代。報告同時建議處方加強領導級和高層人手，應付日趨複雜的選舉工作。

指倉庫分散空間擠迫 增出錯風險
報告提及選舉事務處現時存放選舉物資的倉庫空間擠迫，地點亦分散，增加了工作人員處理物資時出錯的風險，建議處方集中倉庫，爭取永久倉貯設施，並引入由最新科技支援的保安和追蹤設施。聶德權說，處方將積極引入不同科技，追蹤選舉物資交收和存放，亦會要求政府產業署提供倉庫，令倉庫盡量集中在單一位置。

不論藍黃，下次投票人數一定大增，咁都講得出嘅真係白痴

又係選管會提出黎,之前確認書同區選劃界d野都係佢地搞出黎